@inproceedings{Antoine-Jung-Kang-Rousseau-Azemard-Bechet-Damnati:CORIA-TALN:2023,
    author = {Antoine, Elie and Jung Kang, Hyun and Rousseau, Isma\"el and Az\'emard, Ghislaine and B\'echet, Fr\'ed\'eric and Damnati, G\'eraldine},
    title = "Questionner pour expliquer: construction de liens explicites entre documents par la g\'en\'eration automatique de questions",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 4 : articles d\'ej\`a soumis ou accept\'es en conf\'erence internationale",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-9",
    note = "",
    abstract = "\textasciitilde Cette article pr\'esente une m\'ethode d'exploration de documents bas\'ee sur la cr\'eation d'un ensemble synth\'etique de questions et de r\'eponses portant sur le corpus, ensemble qui est ensuite utilis\'e pour \'etablir des liens explicables entre les documents. Nous menons une \'evaluation quantitative et qualitative des questions automatiquement g\'en\'er\'ees en termes de leur forme et de leur pertinence pour l'exploration de la collection. De plus, nous pr\'esentons une \'etude quantitative des liens obtenus gr\^ace \`a notre m\'ethode sur une collection de document provenant d'archives num\'eris\'es.",
    keywords = "G\'en\'eration de questions, Compr\'ehension de documents, Explicabilit\'e",
    url = "461918.pdf"
}
